<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>翻墙 on Dawn&#39;s vlog | Personal </title>
    <link>https://dawn666y.github.io/categories/%E7%BF%BB%E5%A2%99/</link>
    <description>Recent content in 翻墙 on Dawn&#39;s vlog | Personal </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dawn666y.github.io/categories/%E7%BF%BB%E5%A2%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>机场使用感受</title>
      <link>https://dawn666y.github.io/2020/02airport-experience/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dawn666y.github.io/2020/02airport-experience/</guid>
      <description>tips:点击左上角的爱心 ❤️ 可切换夜间模式保护眼睛哦！！
本文旨在记录我的机场使用记录供大家参考，后续可能会更新
 我的机场选择历史  棱镜 VPN(已跑路) 忘了名字的 MoCloud 几鸡 Cord Cloud STC-Cloud（在用）   总结 一些人生建议  我的机场选择历史  用过 6 个机场，不打广告，名称分别为棱镜 VPN、忘了名字、MoCloud、几鸡、Cord Cloud、STC-Cloud(现在)，下面挨个总结
 棱镜 VPN(已跑路) 唯一一个我用了个把月就跑路的，这个机场很有特点，套餐是有按小时付费的，一个小时 1 块钱，不限流量，可以说为大一的我打开了新世界的大门，还差点没刹住车。现在已经不会有这样的机场这样的套餐了
没有售后，老板卷钱跑路毫无后顾之忧……还好我没有任何损失
忘了名字的 第二家我忘记名字了，也用了很久，年付套餐不是很贵，一个月 10 块钱的样子，流量嘛……反正我也用不完，售后群还是 QQ 群好奇葩……群名低调：绝地求生吃鸡群，可以说求生欲满满了，人数很少，一两百人的样子
最后觉得太不划算弃掉了，想换一个便宜流量少的，我是渣男
MoCloud 这家算是大型机场了，买了一年，我也第一次开始接触 Telegram，加了群，用户上千还是上万记不清了，当然也有大型机场的通病，那就是挤，高峰期难用，还有就是上边开会搞国际大事的时候，节点线路挂的凶，最后弃了
几鸡 同样是大型机场，同样挂的凶，同样挤，但是当时冲着这家可以解锁流媒体去的，然后我又发现，我买不起 Netflix 会员……更重要的是我买了也没有时间看……再补一句人人影视真香
买了一年现在还没有到期，当备用机场了(其实已经不用了)，这家节点名太有特色了，举个例子：
还不觉得乱对不对，但是这家一直坚持用 SSR，你们看看安卓端的翻墙 app：SSRR 的界面：
哦我忘了，这个 SSRR 不让截图，总之就是乱的一批根本不想看，信息全部堆在一起，密集恐惧症都要犯了，几鸡也有自己的 app，可能好看一点，不过一直用 SSRR 没有体验过
上图为安卓端 SSRR 截图，来自网络
Cord Cloud 老板娘这家也是大型机场稳定运行多年了，我当时看见她家套餐最低 5 元每月，60 包年，此套餐现已下架，就心动了，毕竟这种价位太稀有了，买了 3 个月想试试，也是第一次接触到安卓端除 SSRR 之外的翻墙 app——Clash，界面不知道比 SSRR 好看到哪里去了：(图中节点均来自 STC-Cloud 并非 Cord Cloud)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>选择哪家机场翻墙？</title>
      <link>https://dawn666y.github.io/2020/03choose-airport/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dawn666y.github.io/2020/03choose-airport/</guid>
      <description>tips:点击左上角的爱心 ❤️ 可切换夜间模式保护眼睛哦！！
本文主要讨论翻墙 3 年来使用过的机场，总结一些经验，科普向
 什么是机场？  GFW 的诞生 梯子的诞生 个人搭建梯子的缺陷   机场 主要做什么  主要功能 特别服务   我应该选择哪个机场？  什么是机场？ 要回答这个问题，我们要简单说一下中国互联网历史
GFW 的诞生 中国国家防火墙——以下简称 GFW，Great Firewall（GFW&amp;ndash;维基百科），诞生自 1998 年，以 2009 年谷歌中国在大陆地区(不含港澳台)停止服务的事件为代表，是中国政府对大陆地区的互联网内容的大审查，属于公权力对大陆用户可以访问到的互联网内容的管制，同时也有一定的积极意义(尽管并非初衷)，即保护与发展本土新兴互联网产业，避免被国际主流商业势力瓜分土壤与市场
被墙知名网站：Google、Facebook、YouTube、Instagram、WhatsApp、Telegram等等，其中甚至也包括大量的学术网站
梯子的诞生 不过上有政策下有对策，网络大神们利用已有的协议与工具实现了对 GFW 的封锁突破，最早期最知名的工具代表就是VPN了，不过现在已经没有人使用。其原理就是利用境外的服务器进行网站访问，将用户需要翻墙的设备的网络数据包全部转发到境外的服务器上，从那里发起对目标地址的请求，再将请求返回的数据转发回用户的设备，实现越过 GFW 的审查机制以访问外网。
这就是最早期的梯子
VPN 因为一些特殊原因已被翻墙的技术党淘汰——注意这项技术并没有淘汰，只是翻墙不再使用，我们现在在移动设备上通知栏看到的 VPN 图标并不一定代表 VPN 协议，现在我们主流使用的工具有 SS、SSR、V2Ray、Trojan 等等。
个人搭建梯子的缺陷 前面提到的大神提供的翻墙方法存在着一些问题，我们选择境外的服务器可能会被 GFW 日新月异的屏蔽技术封锁起来，也就是个人需要承担境外服务器会像境外网站一样被 GFW 墙掉的风险，那么就需要定期的更换服务器，这就需要使用者有一定的技术水平，能够独立完成这样的维护任务，这又是一笔时间成本开销，还要加上购买与更换服务器的经济成本开销，这样的门槛劝退了很多互联网技术小白，那么有没有什么方式可以减少开销呢？
  减少时间成本开销
把维护和更换服务器的工作转换成经济开销，也就是找付费机场，让机场主帮你完成
  减少经济成本开销
不翻墙就好了，别打我
  所以机场诞生了，机场就是私人运营的梯子站点，我们无需再承担服务器被墙的风险，只需要按照一定的流程购买使用机场提供的梯子就可以了。
机场 主要做什么 主要功能   搭建维护境外服务器</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>